Document Object Model (DOM) - это представление HTML страницы в виде логически упорядоченных элементов.
В данном представлении указаны узлы - которые содержат другие элементы (дочерние). Каждый узел это обьект.
Такое представление необходимо, чтобы было проще через языки программирования искать, вставлять и обращаться к элементам.


 